\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{amsmath,amssymb,bbm,enumitem,etoolbox,hyperref,mathtools,multicol,theorem,stmaryrd,version}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\def \KK {\mathbbm K}
\def \NN {\mathbbm N}
\def \QQ {\mathbbm Q}
\def \RR {\mathbbm R}
\def \UU {\mathbbm U}
\def \ZZ {\mathbbm Z}

\begin{document}
\title{Maths en PCSI - évolutions prudentes}
\maketitle

\section{Intendance (logique, ensembles, applications...)}

\begin{itemize}
\item[+] Symbole de Kronecker $\delta_{x,y}$ : ce n'est pas
  grand'chose, mais cette notation serait pratique un peu partout!
\item[+] Symbole d'indicatrice généralisé $\mathbbm 1_P$: pour un
  prédicat quelconque (lié au symbole de Kronecker:
  $\delta_{x,y}=\mathbbm 1_{x=y}$).
\item[+] Application restreinte au but : on voit la notion
  d'endomorphisme induit à un espace stable en spé ; il serait bon
  d'introduire la notation $f^{|A}$, et du coup $f^{|A}_{|B}$ pour une
  application restreinte à la fois à la source et au but.
\item[+] Images directe et réciproque: utiliser les notations $f$ et
  $f^{-1}$ ici crée des difficultés inutiles et même entre
  mathématiciens d'autres notations sont utilisées (pas toujours les
  mêmes suivant les domaines, d'ailleurs...) : faire un choix pour
  clarifier!
\item[-] Notions de relation d'équivalence et de classe d'équivalence:
  quel intérêt sans quotient et sans usage? C'est de l'abstrait sans
  attrait!
\end{itemize}

\section{Algèbre}

\begin{itemize}
\item[+] Familles libres, génératrices, bases: pourquoi se limiter aux
  familles finies!? Surtout quand le programme traite aussi de
  $\KK[X]$ et sa base canonique!
\item[+] Matrices semblables: est-ce que ce n'est pas au moment où
  l'on fait le lien entre endomorphismes et matrices carrées que la
  notion de matrice semblable vient le plus facilement? Voir alors que
  $f\circ g$ est associé à $AB$ et la relation
  $A^n=(P^{-1}BP)^n=P^{-1}B^nP$. Pourquoi ne pas introduire un symbole
  $\sim_S$ pour la relation d'être semblable?
\end{itemize}

\section{Analyse}

\begin{itemize}
\item[+] Limite de suite: notation $u_\infty$ pour la limite de la
  suite $(u_n)_{n\in\NN}$ lorsqu'elle existe ; ce sera cohérent avec
  la notation pour les séries.
\item[-] Séries numériques: les déplacer complètement vers la seconde
  année.
\end{itemize}

\section{Probabilités}

\begin{itemize}
\item[+] Loi uniforme: ajouter la notation $\mathcal U(n)$ - les
  autres lois ont une notation!
\item[+] Tribus: vu le peu qu'il y a dessus en spé, pourquoi ne pas
  les voir dès la sup pour disposer tout de suite de la bonne
  définition de probabilité, au lieu de revenir dessus en spé pour
  corriger ce qui a été mal fait?
\end{itemize}

\end{document}
